
\section{Construction-Builder -- M. Sura} \label{sec:cb}

\subsection{Anforderungen} \label{subsec:cb_requirements}
  Der Construction-Builder dient dem Bauen von Gebäuden. Dabei geht es nicht nur allein um das 
  Starten des Gebäude-Baus an einer bestimmten Stelle, da das Bauen von vielen Faktoren beeinflusst 
  werden kann. Für das Bauen gibt es somit einige Anforderungen:
  
  \begin{itemize}
    \item Es müssen genügend Ressourcen zur verfügung stehen. \\ (Überprüft durch Ressourcen Modul)
    \item Das Gebäude muss auf einer freien Fläche errichtet werden.
    \item Es soll erkannt werden, dass ein Gebäude fertiggestellt wurde.
    \item Fehlerhaftes Bauen \bzw das Fehlen eines Gebäudes soll erkannt werden.
    \begin{itemize}
      \item Wurde erkannt, dass ein Gebäude fehlt, wird es automatisch neu gebaut.
    \end{itemize}
    \item Der Gebäude-Bau soll durch einen Auftrag vom Agenten \bzw der Buildorder gestartet werden.
    \item Gebäude sollen geupgraded werden können \\ (\zB Bau eines TechLabs an einer Barracke der Terraner)
  \end{itemize}
  
\subsection{Konzept und Funktionsweise} \label{subsec:cb_concept}
  Der Ablauf zur Umsetzung des Baus eines Gebäudes sieht wie folgt aus:
  
  \begin{enumerate}
    \item BuildOrder sendet Auftrag (Gebäude-Typ) an den Agenten.
    \item Verfügbare Ressourcen werden vom Ressourcen-Modul überprüft.
    \item Ressourcen-Modul wählt einen freien Arbeiter aus.
    \item Agent sendet Bau-Auftrag an Construction-Builder.
    \item Construction-Builder bestimmt bebaubare Position.
    \item Gebäude-Bau wird an gewählter Position gestartet.
    \item Bau-Zustände aller nicht fertigen Gebäude werden geupdatet, um die Fertigstellung zu erkennen.
  \end{enumerate}
  
  In Punkt 7. wird eine Art Bau-Überwachung gestartet, um das Fertigstellen eines Gebäudes zu erkennen. 
  Die Bau-Überwachung ist also ein Algorithmus, der überwacht, ob der Gebäude-Bau durch äußere Eingriffe unterbrochen 
  wird oder erfolgreich abgeschlossen wird. Um diese Überwachung zu ermöglichen wird auf die PySC2-Observations 
  zugegriffen, die Informationen über die Hit-Points des Gebäudes liefern. Während des Bauens steigen die Hit-Points 
  von Null bis zu einem gebäude-abhängigen Maximalwert an. Ist dieser Maximalwert erreicht, wurde das Gebäude erfolgreich 
  fertiggestellt. Desweiteren lässt sich die Gebäude-Position abfragen, sofern das Gebäude im Bau-Zustand oder im 
  abgeschlossenen Zustand ist. Dadurch kann festgestellt werden, ob das Gebäude eines vorgegebenen Typs vorhanden ist oder 
  nicht. Mit dieser Überprüfung wird dann festgelegt, ob sich das Gebäude im Bau befindet, bereits einsatzbereit ist oder 
  neu gebaut werden muss. Voraussetzung dafür ist jedoch, dass sich das Gebäude im Screen, \dH im aktuellen angezeigten Bild 
  der Kamera, befindet. Um eine erfolgreiche Bau-Überwachung zu gewährleisten, muss das Gebäude somit hin und wieder von 
  der Kamera erfasst werden. \bigskip
  
  Um die Gebäude mit allen nötigen Informationen besser verwalten zu können, gibt es zusätzlich die Klasse Building. Neben 
  den IDs und Koordinaten zum Bauen und den maximalen Lebenspunkten enthält das Gebäude auch einen State, mit dem der Bau-Prozess 
  überwacht wird. Wird der Bau angefordert, ist das Gebäude im Zustand {\ttfamily STATE\_REQUESTED}. Wurde der Bau gestartet, 
  ist es im {\ttfamily STATE\_BUILDING} und sobald es fertig gebaut ist im {\ttfamily STATE\_FINISHED} Zustand. Abbildung 
  \ref{fig:building_lifecycle} stellt den Lebenszyklus eines Gebäudes dar.
  
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{ConstructionBuilder/buildingLifecycle.pdf}
    \caption[Gebäude-Lebenszyklus]{Gebäude-Lebenszyklus}
    \label{fig:building_lifecycle}
  \end{figure}
  
  \clearpage
  
  Der Construction-Builder wird als Sub-Zustandsautomat des Agenten verwendet und verfolgt dabei das in Abbildung \ref{fig:cb_statemachine} 
  vereinfacht dargestellte Verhalten.
  
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{ConstructionBuilder/cbStatemachine.pdf}
    \caption[Zustandsautomat des Construction-Builders]{Zustandsautomat des Construction-Builders}
    \label{fig:cb_statemachine}
  \end{figure}
  
  Für das Bestimmen der Bau-Positionen wird ein Konzept verwendet, bei dem bereits existierende Gebäude als Bau-Referenz 
  verwendet werden. Wird ein Starcraft II Spiel gestartet, ist immer ein Gebäude vorhanden, nämlich die erste Basis. Als Haupt-Referenz 
  wird also das Basis-Gebäude verwendet, \dH die Kamera wird vor dem Bauen immer über die Basis gesetzt, sodass die Bereiche um 
  die Basis herum sichtbar sind. Sind im späteren Verlauf des Spiels mehreren Basen vorhanden, kann die jeweilige Basis, 
  in dessen Nähe gebaut werden soll, ausgewählt werden.
  
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{ConstructionBuilder/sampleBuildings.png}
    \caption[Ideale Gebäude-Positionen]{Ideale Gebäude-Positionen}
    \label{fig:sampleBuildings}
  \end{figure}
  
  Steht die Kamera über der Basis, wird die Position des zu bauenden Gebäudes über den Screen bestimmt. Gebäude werden dabei immer in 
  Abhängigkeit zu bereits existierenden Gebäuden plaziert, \dH es wird die Position eines existierenden Gebäudes gewählt und dann 
  werden die Bereiche über, unter, links daneben und rechts daneben überprüft. Abstände zwischen den Gebäuden werden mit den durch das 
  UnitDictionary zur Verfügung gestellten Gebäude-Radien bestimmt. Desweiteren wird die Baufläche auf Unebenheiten überprüft, da auf 
  unebenem Gelände nicht gebaut werden kann. Sollte so keine nutzbare Position gefunden werden können, wird ein anderes Gebäude als 
  Referenz verwendet. Dadurch breiten sich die Gebäude nach und nach im Basis-Umfeld in einer gitter-artigen Struktur aus. Abbildung 
  \ref{fig:sampleBuildings} zeigt eine mögliche ideale Anordnung, die im richtigen Spiel allerdings aufgrund minimaler Abweichungen, 
  unterschiedlicher Gebäudegrößen und der Reihenfolge der Referenz-Gebäude etwas davon abweicht. \bigskip
  
  Desweiteren wird für die Sicht auf dem Screen über der Referenzposition eine Karte angelegt, die mit Hilfe der Höhen-Map und den 
  gebauten Gebäuden die Stellen markiert, die bebaubar und nicht bebaubar sind. Die Höhen-Map ist ein zweidimensionales Array als 
  Abbild des gesamten Spielfedes, auf dem das Höhenprofil mit Werten zwischen 0 und 255 dargestellt ist. Damit können ebene Flächen, 
  \dH mehrere nebeneinander liegende Punkte mit dem selben Höhenwert, auf dem Spielfeld gefunden werden. Die erstellte Karte besteht 
  aus Nullen und Einsen, dabei kennzeichnet Null die Stellen, die nicht bebaubar sind und Eins die Stellen, die bebaubar sind. Die 
  Karte wird verwendet, um Baupositionen zu bestimmen, wenn mit dem oben beschriebenen Algorithmus keine passende Position gefunden 
  werden kann. Auf der Karte wird dann nach einer beliebigen freien Stelle gesucht, die groß genug ist, um das jeweilige Gebäude zu 
  bauen. Dadurch können Lücken gefunden werden, die durch den Algorithmus, der die Gitter-Struktur mit anderen Gebäuden als Referenz 
  nutzt, nicht gefunden werden.
  
\subsection{Ausblick} \label{subsec:cb_ausblick}
  Der aktuelle Stand des Construction-Builders kann an einigen Stellen noch erweitert werden. So ist zum Beispiel die Gitter-Struktur, 
  in der die Gebäude gebaut werden, sehr kompakt, sodass ab einer gewissen Anzahl an Gebäuden die Wege für große Einheiten, wie Panzer, 
  blockiert werden. Es ist im Spiel mit der Rasse Terraner möglich Supply Depots einzufahren, sodass sich eigene Einheiten über diese hinweg 
  bewegen können. Eine Möglichkeit wäre es beim Erkennen, dass ein Supply Depot fertiggestellt wurde, dieses direkt einzufahren. Mit dieser 
  Verbesserung bleiben deutlich größere, begehbare Wege frei, da Supply Depots einen Großteil der Gebäude ausmachen. \bigskip
  
  Ein weiterer Punkt ist das Bauen einer neuen Basis. Bisher werden alle Gebäude in der Nähe der Start-Basis gebaut. Die aktuelle 
  Implementierung sieht das Bauen und die Verwendung mehrerer Basen bereits vor, es fehlt jedoch noch die Bestimmung der Position einer 
  neuen Basis. Die Positionen der Ressourcen-Felder auf der Karte sind über die PySC2-Observations entnehmbar, sodass damit eine 
  Position einer neuen Basis bestimmt werden kann. Zuätzlich wäre hierbei ein Scouting (Aufdecken unbekannter Bereiche mit Hilfe 
  einer Einheit) sinnvoll, um vorher zu überprüfen, ob nicht schon ein Gegner an diesem Punkt baut. Das Scouting wäre allerdings nicht 
  Teil des Construction-Builder-Moduls.